``json
[
  {
    "id": 1,
    "question": "褚时健征粮一直出奇的顺利。他认为什么事情都要站在对方的立场上考虑。",
    "answer": "农民的语言、农民的感情我都有，能够为他们着想，万事就都谈得拢了。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "马静芬这个人，有时候好像个性很强。",
    "answer": "吵吵后我又觉得，不是什么大事嘛！",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "对于技术改造所付出的成本，褚时健觉得非常值得。",
    "answer": "不放成本进去，技术一直落后，生产提高不了。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "堂哥搅动了我本来已经深深藏在心里的想法。",
    "answer": "外面有多大我都不知道，父亲去过的地方我都没去过。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "1980年，褚时健和马静芬带着一家人去看《天云山传奇》，马静芬潸然泪下。",
    "answer": "是真的是真的，我就是这样的。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "褚时健觉得自已亏损关键一个多月观察下来，他掏出小本子，给大家算了一笔账。",
    "answer": "100斤甘蔗才出9斤糖，一斤糖的燃料要5斤4两，再加上人工费、运输费、机器损耗费。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "以前我(褚时健)看一本书，说松下幸之助年轻的时候去求职，去了几次人家都不要他，嫌弃他穿得又破又脏。",
    "answer": "但他一次又一次地到人家门口去站着，去要求一份工作。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "所以我从来没有把自己打倒过，别人要打倒你你控制不了，但自己可以做到不把自己打倒。",
    "answer": "到了农场，其他‘右派’整天唉声叹气，愁眉苦脸，没心思做事。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "跟农民商量事情，或者跟其他什么人商量，把双方利益摆平，话就好说了。",
    "answer": "你的征粮任务重要，他的肚子也重要。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "褚时健认为，做生意不能只想着让自己赚钱，适当让利，常常会获得更大的利益。",
    "answer": "利益平衡也成了日后指导他在经营中做出决策的重要思路。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "褚时健天生是个能干的人，就像早年在老家他总是能比别人多拿鱼，烤酒比别人烤得好。",
    "answer": "不管是什么环境，活儿到了自己手边，就要做好，不然过不了自己这一关。",
    "author": null
  }
]
``